[
  {
    "question": "1. \"三个代表\"重要思想是在建设中国特色社会主义伟大实践的基础上形成的。 （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. 贯彻\"三个代表\"要求，关键在保持党的先进性，核心在坚持与时俱进，本质在坚持执政为民。  （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "3. 广大工人、农民、知识分子始终是推动我国先进生产力发展和社会全面进步的根本力量。（  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "4. 科学技术是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志。 （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 发展社会主义先进文化，就是发展面向工业化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化。 （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "6. 思想政治工作是经济工作和其他一切工作的生命线，是我们党和社会主义国家的重要政治优势。  （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "7. 党的全部任务和责任，就是为实现中国梦。 （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "8. 全面建成小康社会是实现现代化建设第二步战略目标必经的承上启下的发展阶段。 （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "9. 党的十六大报告中，江泽民把社会主义物质文明、政治文明、精神文明、生态文明一起确立为社会主义现代化全面发展的四大基本目标。（  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "10. 坚决反对和防止腐败是全党一项重大的政治任务，是关系党和国家生死存亡的严重政治斗争。 （  ）",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  }
]